**葵青區議會**（英語：Kwai Tsing District
Council）是[香港十八個區議會之一](../Page/香港.md "wikilink")，成立於1985年4月1日，負責處理[新界](../Page/新界.md "wikilink")[葵青區的地區事務](../Page/葵青區.md "wikilink")，向政府提出意見。此區議會由29名民選議員和1名當然議員組成，香港政府將葵青區劃為29個選區，並由市民選出29名民選議員。最新一次的葵青區議會選舉在[2015年11月22日舉行](../Page/2015年香港區議會選舉.md "wikilink")。

## 歷史

葵青區議會是香港各[區議會中最遲成立的一個](../Page/香港區議會.md "wikilink")，原因為[荃灣新市鎮發展急速](../Page/荃灣新市鎮.md "wikilink")，當時預估將達至100萬人口，為地方行政上之需要，故將新市鎮劃為兩個行政區域，於是便在1985年前將[荃灣區一分為二](../Page/荃灣區.md "wikilink")，另成立「[葵涌及](../Page/葵涌.md "wikilink")[青衣區議會](../Page/青衣.md "wikilink")」，直至1988年正名為「葵青區」，兩區由北至南以[和宜合道](../Page/和宜合道.md "wikilink")、[青山公路](../Page/青山公路.md "wikilink")、[德士古道及](../Page/德士古道.md "wikilink")[藍巴勒海峽](../Page/藍巴勒海峽.md "wikilink")（荃灣碼頭對出）中線為界，但亦因此，導致某些廣義認知上屬於荃灣或葵涌的區域使人混亂（如位處上葵涌的[梨木樹邨卻是在荃灣區內](../Page/梨木樹邨.md "wikilink")，而與荃灣東亞商場商圈連接的[大窩口邨則位處葵青區內](../Page/大窩口邨.md "wikilink")）。

葵青區曾是[泛民主派的重鎮](../Page/泛民主派.md "wikilink")，葵青區除了是民主派的票倉以外，直至2015年仍是香港18個區議會中，唯一一個以民主派為主要多數的地方議會。

早在1985年，不少現時民主派的主要人物，如[李永達](../Page/李永達.md "wikilink")（前[民主黨主席](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")、前立法會議員）、[單仲偕](../Page/單仲偕.md "wikilink")（民主黨副主席、前立法會議員）、[周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink")（曾任民主黨中央委員及兩屆葵青區議會主席，但後來投奔中間派）、[梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")（[街坊工友服務處執行監督](../Page/街坊工友服務處.md "wikilink")、立法會議員）及[梁廣昌](../Page/梁廣昌.md "wikilink")（曾任[民協副主席](../Page/民協.md "wikilink")、[民主救港力量執委](../Page/民主救港力量.md "wikilink")、[社民連成員](../Page/社民連.md "wikilink")，但後來投奔建制派）等均以透過直選進入區議會，而且民主派也一直出任區議會主席職務，倘若由民主黨前身[港同盟成立起計算](../Page/港同盟.md "wikilink")，民主派在葵青區維持多數長達20年；這一優勢因為恢復委任議員制度，使得民主派在2007年首次未能在葵青區議會中過半，且讓建制派首次當選區議會的正副主席，但在直選方面，民主派每一屆議席都過半，故此也令本區有「香港民主故鄉」美稱。不過，在[2015年香港區議會選舉](../Page/2015年香港區議會選舉.md "wikilink")，縱使委任議席全數取消，[建制派為維持葵青區議會主導權而視葵青區為其主要戰略目標](../Page/建制派.md "wikilink")。最終，建制派在全力動員助選下，首次在葵青區取得過半數民選議席，維持葵青區議會的控制權，但禮讓前區議會主席、新思維的[周奕希為區議會副主席](../Page/周奕希.md "wikilink")。街工亦取代民主黨，成為葵青區議會最大的泛民政黨。

## 組織

### 領導層

| 主席                               | 副主席                              |
| -------------------------------- | -------------------------------- |
| 姓名                               | 所屬政黨                             |
| [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink") |                                  |
|                                  | [梁永權](../Page/梁永權.md "wikilink") |
| [鄧國綱](../Page/鄧國綱.md "wikilink") |                                  |
| [方　平](../Page/方平.md "wikilink")  |                                  |
| [羅競成](../Page/羅競成.md "wikilink") |                                  |

</div>

### 委員會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>委員會</p></th>
<th><p>主席</p></th>
<th><p>副主席</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>葵涌公園發展工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/周奕希.md" title="wikilink">周奕希</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>區議會外訪活動工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/周奕希.md" title="wikilink">周奕希</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>行政及財務委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李志強.md" title="wikilink">李志強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳家超.md" title="wikilink">吳家超</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>宣傳及社區關係工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/譚惠珍.md" title="wikilink">譚惠珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>社區事務委員會</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁子穎.md" title="wikilink">梁子穎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李世隆.md" title="wikilink">李世隆</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>安健社區工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/李志強.md" title="wikilink">李志強</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>民生事務工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/林翠玲.md" title="wikilink">林翠玲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地方行政發展工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁子穎.md" title="wikilink">梁子穎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>規劃及地區設施管理委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚惠珍.md" title="wikilink">譚惠珍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朱麗玲.md" title="wikilink">朱麗玲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>工程及發展工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/譚惠珍.md" title="wikilink">譚惠珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>設施管理及推廣工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/李志強.md" title="wikilink">李志強</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>房屋事務委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃耀聰.md" title="wikilink">黃耀聰</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧婉婷.md" title="wikilink">盧婉婷</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公屋事務工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘志成.md" title="wikilink">潘志成</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>私人樓宇事務工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/李志強.md" title="wikilink">李志強</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中轉房屋事務工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳家超.md" title="wikilink">吳家超</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>康樂及文化委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林翠玲.md" title="wikilink">林翠玲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/潘志成.md" title="wikilink">潘志成</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>慶祝國慶及回歸工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘志成.md" title="wikilink">潘志成</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>慶祝國慶工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘志成.md" title="wikilink">潘志成</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>慶祝香港回歸工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘志成.md" title="wikilink">潘志成</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>節日工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/譚惠珍.md" title="wikilink">譚惠珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>文化藝術及運動推廣工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃耀聰.md" title="wikilink">黃耀聰</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>全港運動會工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/林翠玲.md" title="wikilink">林翠玲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>交通及運輸委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/徐曉杰.md" title="wikilink">徐曉杰</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/郭芙蓉.md" title="wikilink">郭芙蓉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>道路安全工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃耀聰.md" title="wikilink">黃耀聰</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公共交通服務工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/朱麗玲.md" title="wikilink">朱麗玲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>社區重點及其他社區健康項目督導委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅競成.md" title="wikilink">羅競成</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/譚惠珍.md" title="wikilink">譚惠珍</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>社區健康服務工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅競成.md" title="wikilink">羅競成</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>社區健康設施及社區健康宣傳計劃工作小組</p></td>
<td><p><a href="../Page/李世隆.md" title="wikilink">李世隆</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>審核委員會</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鮑銘康.md" title="wikilink">鮑銘康</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁偉文.md" title="wikilink">梁偉文</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 現屆議員

### 議員列表

| 選區號碼 | 選區                                                           | 議員                                       | 所屬政黨 | 備註                                                                  |
| ---- | ------------------------------------------------------------ | ---------------------------------------- | ---- | ------------------------------------------------------------------- |
| S01  | [葵興](../Page/葵興_\(選區\).md "wikilink")                        | [梁志成](../Page/梁志成.md "wikilink")         |      | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                      |
| S02  | [葵盛東邨](../Page/葵盛東邨_\(選區\).md "wikilink")                    | [周偉雄](../Page/周偉雄.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S03  | [上大窩口](../Page/上大窩口.md "wikilink")                           | [許祺祥](../Page/許祺祥.md "wikilink")         |      | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S04  | [下大窩口](../Page/下大窩口.md "wikilink")                           | [黃炳權](../Page/黃炳權.md "wikilink")         |      | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S05  | [葵涌邨北](../Page/葵涌邨北.md "wikilink")                           | [梁錦威](../Page/梁錦威.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S06  | [葵涌邨南](../Page/葵涌邨南.md "wikilink")                           | [黃潤達](../Page/黃潤達.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S07  | [石蔭](../Page/石蔭_\(選區\).md "wikilink")                        | [李世隆](../Page/李世隆.md "wikilink")         |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                    |
| S08  | [安蔭](../Page/安蔭_\(選區\).md "wikilink")                        | [梁子穎](../Page/梁子穎.md "wikilink")         |      | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")                                    |
| S09  | [石籬南](../Page/石籬南.md "wikilink")                             | [吳家超](../Page/吳家超.md "wikilink")         |      | [實政圓桌](../Page/實政圓桌.md "wikilink")                                  |
| S10  | [石籬北](../Page/石籬北.md "wikilink")                             | [林紹輝](../Page/林紹輝.md "wikilink")         |      | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S11  | [大白田](../Page/大白田.md "wikilink")                             | [郭芙蓉](../Page/郭芙蓉_\(香港\).md "wikilink")  |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                    |
| S12  | [葵芳](../Page/葵芳_\(選區\).md "wikilink")                        | [梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")         |      | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                      |
| S13  | [華麗](../Page/華麗.md "wikilink")                               | [黃耀聰](../Page/黃耀聰.md "wikilink")         |      | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")/[社區18](../Page/社區18.md "wikilink") |
| S14  | [荔](../Page/荔欣苑.md "wikilink")[華](../Page/華荔邨.md "wikilink") | [朱麗玲](../Page/朱麗玲.md "wikilink")         |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                    |
| S15  | [祖堯](../Page/祖堯邨.md "wikilink")                              | [鮑銘康](../Page/鮑銘康.md "wikilink")         |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                    |
| S16  | [興芳](../Page/興芳.md "wikilink")                               | [吳劍昇](../Page/吳劍昇.md "wikilink")         |      | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S17  | [荔景](../Page/荔景_\(選區\).md "wikilink")                        | [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S18  | [葵盛西邨](../Page/葵盛西邨_\(選區\).md "wikilink")                    | [劉美璐](../Page/劉美璐.md "wikilink")         |      | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")                                    |
| S19  | [安灝](../Page/安灝.md "wikilink")                               | [譚惠珍](../Page/譚惠珍.md "wikilink")         |      | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")                                    |
| S20  | [偉盈](../Page/偉盈.md "wikilink")                               | [麥美娟](../Page/麥美娟.md "wikilink")         |      | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")                                    |
| S21  | [青衣邨](../Page/青衣邨_\(選區\).md "wikilink")                      | [陳笑文](../Page/陳笑文.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S22  | [翠怡](../Page/翠怡.md "wikilink")                               | [張慧晶](../Page/張慧晶.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S23  | [長青](../Page/長青_\(選區\).md "wikilink")                        | [李志強](../Page/李志強.md "wikilink")         |      | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")/[社區18](../Page/社區18.md "wikilink") |
| S24  | [長康](../Page/長康.md "wikilink")                               | [徐曉-{杰}-](../Page/徐曉杰.md "wikilink")     |      | [實政圓桌](../Page/實政圓桌.md "wikilink")                                  |
| S25  | [盛康](../Page/盛康_\(選區\).md "wikilink")                        | [梁偉文](../Page/梁偉文_\(民建聯\).md "wikilink") |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")/[公屋聯會](../Page/公屋聯會.md "wikilink") |
| S26  | [青衣南](../Page/青衣南.md "wikilink")                             | [潘志成](../Page/潘志成.md "wikilink")         |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                    |
| S27  | [長亨](../Page/長亨_\(選區\).md "wikilink")                        | [盧婉婷](../Page/盧婉婷.md "wikilink")         |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                    |
| S28  | [青發](../Page/青發_\(選區\).md "wikilink")                        | [林翠玲](../Page/林翠玲.md "wikilink")         |      | 獨立                                                                  |
| S29  | [長安](../Page/長安_\(選區\).md "wikilink")                        | [羅競成](../Page/羅競成.md "wikilink")         |      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")/[公屋聯會](../Page/公屋聯會.md "wikilink") |
| 當然議員 | 青衣鄉事委員會主席                                                    | [陳志榮](../Page/陳志榮_\(香港\).md "wikilink")  |      | 獨立                                                                  |

### 政黨組成

[Kwai_Tsing_District_Council_2015.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Tsing_District_Council_2015.svg "fig:Kwai_Tsing_District_Council_2015.svg")

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -

<div style="overflow:auto; width:100%">

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>政黨</p></th>
<th><p>議員</p></th>
<th><p>人數（百份比）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>建制派</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民建聯.md" title="wikilink">民建聯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/工聯會.md" title="wikilink">工聯會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁子穎.md" title="wikilink">梁子穎</a>、<a href="../Page/劉美璐.md" title="wikilink">劉美璐</a>、<a href="../Page/麥美娟.md" title="wikilink">麥美娟</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/經民聯.md" title="wikilink">經民聯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃耀聰.md" title="wikilink">黃耀聰</a>、<a href="../Page/譚惠珍.md" title="wikilink">譚惠珍</a>、<a href="../Page/李志強.md" title="wikilink">李志強</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/實政圓桌.md" title="wikilink">實政圓桌</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳家超.md" title="wikilink">吳家超</a>、<a href="../Page/徐曉杰.md" title="wikilink">徐曉-{杰}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>獨立</p></td>
<td><p><a href="../Page/周奕希.md" title="wikilink">周奕希</a>、<a href="../Page/陳笑文.md" title="wikilink">陳笑文</a>、<a href="../Page/林翠玲.md" title="wikilink">林翠玲</a>、<a href="../Page/陳志榮.md" title="wikilink">陳志榮</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>總計</strong></p></td>
<td><p>20</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>民主派</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/民主黨_(香港).md" title="wikilink">民主黨</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/街工.md" title="wikilink">街工</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁志成.md" title="wikilink">梁志成</a>、<a href="../Page/梁耀忠.md" title="wikilink">梁耀忠</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>獨立</p></td>
<td><p><a href="../Page/周偉雄.md" title="wikilink">周偉雄</a>、<a href="../Page/梁錦威.md" title="wikilink">梁錦威</a>、<a href="../Page/黃潤達.md" title="wikilink">黃潤達</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>總計</strong></p></td>
<td><p>9</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中間派</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>獨立</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>總計</strong></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

## 過往議員

### 主權移交後

| 選區號碼 | 選區                                                                    | 議員                                     | 所屬政黨                                     | 備註                                         |
| ---- | --------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------- | ---------------------------------------- | ------------------------------------------ |
| S01  | [葵興](../Page/葵興邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁志成](../Page/梁志成.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")             |
| S02  | [葵盛東邨](../Page/葵盛東邨.md "wikilink")                                    |                                        | [周偉雄](../Page/周偉雄.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")             |
| S03  | [上大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [許祺祥](../Page/許祺祥.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S04  | [下大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [黃炳權](../Page/黃炳權.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S05  | [葵涌邨北](../Page/葵涌邨.md "wikilink")                                     |                                        | [梁錦威](../Page/梁錦威.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")             |
| S06  | [葵涌邨中](../Page/葵涌邨.md "wikilink")                                     |                                        | [黃潤達](../Page/黃潤達.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")             |
| S07  | [石蔭](../Page/石蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [尹兆堅](../Page/尹兆堅.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S08  | [安蔭](../Page/安蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁子穎](../Page/梁子穎.md "wikilink")         | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")           |
| S09  | [新石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                      |                                        | [梁國華](../Page/梁國華.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S10  | [石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                       |                                        | [林紹輝](../Page/林紹輝.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S11  | [大白田](../Page/大白田街.md "wikilink")                                     |                                        | [徐生雄](../Page/徐生雄.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S12  | [葵芳](../Page/葵芳邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")             |
| S13  | [華](../Page/華景山莊.md "wikilink")[麗](../Page/麗瑤邨.md "wikilink")         |                                        | [黃耀聰](../Page/黃耀聰.md "wikilink")         | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")           |
| S14  | [荔](../Page/荔欣苑.md "wikilink")[華](../Page/華荔邨.md "wikilink")          |                                        | [朱麗玲](../Page/朱麗玲.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")           |
| S15  | [祖堯](../Page/祖堯邨.md "wikilink")                                       |                                        | [盧慧蘭](../Page/盧慧蘭.md "wikilink")         | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")           |
| S16  | [興芳](../Page/興芳路.md "wikilink")                                       |                                        | [吳劍昇](../Page/吳劍昇.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S17  | [荔景](../Page/荔景邨.md "wikilink")                                       |                                        | [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink")         | [新思維](../Page/新思維_\(香港\).md "wikilink")    |
| S18  | [葵盛西邨](../Page/葵盛西邨.md "wikilink")                                    |                                        | [劉美璐](../Page/劉美璐.md "wikilink")         | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")           |
| S19  | [安](../Page/長安邨.md "wikilink")[灝](../Page/灝景灣.md "wikilink")          |                                        | [譚惠珍](../Page/譚惠珍.md "wikilink")         | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")           |
| S20  | [偉](../Page/偉景花園_\(青衣\).md "wikilink")[盈](../Page/盈翠半島.md "wikilink") |                                        | [麥美娟](../Page/麥美娟.md "wikilink")         | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")           |
| S21  | [青衣邨](../Page/青衣邨.md "wikilink")                                      |                                        | [陳笑文](../Page/陳笑文.md "wikilink")         | 獨立                                         |
| S22  | [翠怡](../Page/翠怡花園.md "wikilink")                                      |                                        | [張慧晶](../Page/張慧晶.md "wikilink")         | 獨立                                         |
| S23  | [長青](../Page/長青邨.md "wikilink")                                       |                                        | [李志強](../Page/李志強.md "wikilink")         | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")           |
| S24  | [長康](../Page/長康邨.md "wikilink")                                       |                                        | [徐曉-{杰}-](../Page/徐曉杰.md "wikilink")     | [新民黨](../Page/新民黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S25  | [盛](../Page/青盛苑.md "wikilink")[康](../Page/長康邨.md "wikilink")          |                                        | [梁偉文](../Page/梁偉文_\(民建聯\).md "wikilink") | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")           |
| S26  | [青衣南](../Page/長宏邨.md "wikilink")                                      |                                        | [潘志成](../Page/潘志成.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")           |
| S27  | [長亨](../Page/長亨邨.md "wikilink")                                       |                                        | [林立志](../Page/林立志.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")    |
| S28  | [青](../Page/青泰苑.md "wikilink")[發](../Page/長發邨.md "wikilink")          |                                        | [潘小屏](../Page/潘小屏.md "wikilink")         | [城鄉居民共和協會](../Page/城鄉居民共和協會.md "wikilink") |
| S29  | [長安](../Page/長安邨.md "wikilink")                                       |                                        | [羅競成](../Page/羅競成.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")           |
| 委任議員 |                                                                       | [方　平](../Page/方平_\(商人\).md "wikilink") | [經民聯](../Page/經民聯.md "wikilink")         | 葵青區議會主席                                    |
|      | [林翠玲](../Page/林翠玲.md "wikilink")                                      | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink") |                                          |                                            |
|      | [鄧淑明](../Page/鄧淑明.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                            |
|      | [何少平](../Page/何少平.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                            |
|      | [曾梓筠](../Page/曾梓筠.md "wikilink")                                      | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")       |                                          |                                            |
| 當然議員 | 青衣鄉事委員會主席                                                             |                                        | [鄧瑞華](../Page/鄧瑞華.md "wikilink")         | 獨立                                         |

| 選區號碼 | 選區                                                                    | 議員                                     | 所屬政黨                                     | 備註                                                                        |
| ---- | --------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------- | ---------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------- |
| S01  | [葵興](../Page/葵興邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁志成](../Page/梁志成.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                            |
| S02  | [葵盛東邨](../Page/葵盛東邨.md "wikilink")                                    |                                        | [賴芬芳](../Page/賴芬芳.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                          |
| S03  | [上大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [許祺祥](../Page/許祺祥.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S04  | [下大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [黃炳權](../Page/黃炳權.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S05  | [葵涌邨](../Page/葵涌邨.md "wikilink")                                      |                                        | [黃潤達](../Page/黃潤達.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                            |
| S06  | [石蔭](../Page/石蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [尹兆堅](../Page/尹兆堅.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S07  | [安蔭](../Page/安蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [-{梁}-子穎](../Page/梁子穎.md "wikilink")     | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")/[民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")         |
| S08  | [新石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                      |                                        | [梁國華](../Page/梁國華.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S09  | [石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                       |                                        | [林紹輝](../Page/林紹輝.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S10  | [大白田](../Page/大白田街.md "wikilink")                                     |                                        | [徐生雄](../Page/徐生雄.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S11  | [葵芳](../Page/葵芳邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                            |
| S12  | [華](../Page/華景山莊.md "wikilink")[麗](../Page/麗瑤邨.md "wikilink")         |                                        | [黃耀聰](../Page/黃耀聰.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")/[社區18](../Page/社區18.md "wikilink") |
| S13  | [荔](../Page/荔欣苑.md "wikilink")[華](../Page/華荔邨.md "wikilink")          |                                        | [李永達](../Page/李永達.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S14  | [祖堯](../Page/祖堯邨.md "wikilink")                                       |                                        | [盧慧蘭](../Page/盧慧蘭.md "wikilink")         | 獨立                                                                        |
| S15  | [興芳](../Page/興芳路.md "wikilink")                                       |                                        | [吳劍昇](../Page/吳劍昇.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S16  | [荔景](../Page/荔景邨.md "wikilink")                                       |                                        | [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S17  | [葵盛西邨](../Page/葵盛西邨.md "wikilink")                                    |                                        | [梁玉鳳](../Page/梁玉鳳.md "wikilink")         | [公民黨](../Page/公民黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S18  | [安](../Page/長安邨.md "wikilink")[灝](../Page/灝景灣.md "wikilink")          |                                        | [譚惠珍](../Page/譚惠珍.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                    |
| S19  | [偉](../Page/偉景花園_\(青衣\).md "wikilink")[盈](../Page/盈翠半島.md "wikilink") |                                        | [麥美娟](../Page/麥美娟.md "wikilink")         | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")/[葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")   |
| S20  | [青衣邨](../Page/青衣邨.md "wikilink")                                      |                                        | [陳笑文](../Page/陳笑文.md "wikilink")         | 獨立                                                                        |
| S21  | [翠怡](../Page/翠怡花園.md "wikilink")                                      |                                        | [王雪盈](../Page/王雪盈.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                   |
| S22  | [長青](../Page/長青邨.md "wikilink")                                       |                                        | [李志強](../Page/李志強.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")/[社區18](../Page/社區18.md "wikilink") |
| S23  | [長康](../Page/長康邨.md "wikilink")                                       |                                        | [徐曉杰](../Page/徐曉杰.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                    |
| S24  | [盛](../Page/青盛苑.md "wikilink")[康](../Page/長康邨.md "wikilink")          |                                        | [梁偉文](../Page/梁偉文_\(民建聯\).md "wikilink") | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                          |
| S25  | [青衣南](../Page/長宏邨.md "wikilink")                                      |                                        | [潘志成](../Page/潘志成.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                          |
| S26  | [長亨](../Page/長亨邨.md "wikilink")                                       |                                        | [雷可畏](../Page/雷可畏.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                    |
| S27  | [青](../Page/青泰苑.md "wikilink")[發](../Page/長發邨.md "wikilink")          |                                        | [潘小屏](../Page/潘小屏.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                    |
| S28  | [長安](../Page/長安邨.md "wikilink")                                       |                                        | [羅競成](../Page/羅競成.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                          |
| 委任議員 |                                                                       | [蘇開鵬](../Page/蘇開鵬.md "wikilink")       | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink")  |                                                                           |
|      | [容永祺](../Page/容永祺.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                                                           |
|      | [潘發林](../Page/潘發林.md "wikilink")                                      | [新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink") |                                          |                                                                           |
|      | [鄧淑明](../Page/鄧淑明.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                                                           |
|      | [林翠玲](../Page/林翠玲.md "wikilink")                                      | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink") |                                          |                                                                           |
|      | [許建芹](../Page/許建芹.md "wikilink")                                      | [工聯會](../Page/工聯會.md "wikilink")       |                                          |                                                                           |
|      | [方　平](../Page/方平_\(商人\).md "wikilink")                                | [社區18](../Page/社區18.md "wikilink")     | 葵青區議會主席\[1\]                             |                                                                           |
| 當然議員 | 青衣鄉事委員會主席                                                             |                                        | [鄧瑞華](../Page/鄧瑞華.md "wikilink")         | 獨立                                                                        |

| 選區號碼 | 選區                                                                    | 議員                                     | 所屬政黨                                     | 備註                                                                                                       |
| ---- | --------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------- | ---------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| S01  | [葵興](../Page/葵興邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁志成](../Page/梁志成.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                                                           |
| S02  | [葵盛東邨](../Page/葵盛東邨.md "wikilink")                                    |                                        | [梁廣昌](../Page/梁廣昌.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |
| S03  | [上大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [許祺祥](../Page/許祺祥.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S04  | [下大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [黃炳權](../Page/黃炳權.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S05  | [葵涌邨](../Page/葵涌邨.md "wikilink")                                      |                                        | [周立仁](../Page/周立仁.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S06  | [石蔭](../Page/石蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [尹兆堅](../Page/尹兆堅.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                                                           |
| S07  | [安蔭](../Page/安蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁永權](../Page/梁永權.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")/[前綫](../Page/前綫_\(1996年\).md "wikilink")/[社民連](../Page/社民連.md "wikilink") |
| S08  | [新石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                      |                                        | [黎少棠](../Page/黎少棠.md "wikilink")         | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S09  | [石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                       |                                        | [林紹輝](../Page/林紹輝.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S10  | [大白田](../Page/大白田街.md "wikilink")                                     |                                        | [徐生雄](../Page/徐生雄.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S11  | [葵芳](../Page/葵芳邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                                                           |
| S12  | [麗瑤](../Page/麗瑤邨.md "wikilink")                                       |                                        | [黃耀聰](../Page/黃耀聰.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |
| S13  | [荔](../Page/荔欣苑.md "wikilink")[華](../Page/華荔邨.md "wikilink")          |                                        | [李永達](../Page/李永達.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S14  | [祖堯](../Page/祖堯邨.md "wikilink")                                       |                                        | [盧慧蘭](../Page/盧慧蘭.md "wikilink")         | 獨立                                                                                                       |
| S15  | [興芳](../Page/興芳路.md "wikilink")                                       |                                        | [吳劍昇](../Page/吳劍昇.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S16  | [荔景](../Page/荔景邨.md "wikilink")                                       |                                        | [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S17  | [葵盛西邨](../Page/葵盛西邨.md "wikilink")                                    |                                        | [劉偉傑](../Page/劉偉傑.md "wikilink")         | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S18  | [安](../Page/長安邨.md "wikilink")[灝](../Page/灝景灣.md "wikilink")          |                                        | [譚惠珍](../Page/譚惠珍.md "wikilink")         | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S19  | [偉](../Page/偉景花園_\(青衣\).md "wikilink")[盈](../Page/盈翠半島.md "wikilink") |                                        | [麥美娟](../Page/麥美娟.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |
| S20  | [青衣邨](../Page/青衣邨.md "wikilink")                                      |                                        | [陳笑文](../Page/陳笑文.md "wikilink")         | 獨立                                                                                                       |
| S21  | [翠怡](../Page/翠怡花園.md "wikilink")                                      |                                        | [王雪盈](../Page/王雪盈.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S22  | [長青](../Page/長青邨.md "wikilink")                                       |                                        | [李志強](../Page/李志強.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |
| S23  | [長康](../Page/長康邨.md "wikilink")                                       |                                        | [丁衍華](../Page/丁衍華.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |
| S24  | [盛](../Page/青盛苑.md "wikilink")[康](../Page/長康邨.md "wikilink")          |                                        | [梁偉文](../Page/梁偉文_\(民建聯\).md "wikilink") | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")                                                                         |
| S25  | [青衣南](../Page/長宏邨.md "wikilink")                                      |                                        | [黃光武](../Page/黃光武.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| S26  | [長亨](../Page/長亨邨.md "wikilink")                                       |                                        | [雷可畏](../Page/雷可畏.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |
| S27  | [青](../Page/青泰苑.md "wikilink")[發](../Page/長發邨.md "wikilink")          |                                        | [潘小屏](../Page/潘小屏.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")/[新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink")                            |
| S28  | [長安](../Page/長安邨.md "wikilink")                                       |                                        | [劉碧堅](../Page/劉碧堅.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                                                                  |
| 委任議員 |                                                                       | [蘇開鵬](../Page/蘇開鵬.md "wikilink")       | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink")  |                                                                                                          |
|      | [容永祺](../Page/容永祺.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                                                                                          |
|      | [潘發林](../Page/潘發林.md "wikilink")                                      | [新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink") |                                          |                                                                                                          |
|      | [黃志坤](../Page/黃志坤.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                                                                                          |
|      | [陳嘉敏](../Page/陳嘉敏.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                                                                                          |
|      | [林建高](../Page/林建高.md "wikilink")                                      | [新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink") |                                          |                                                                                                          |
|      | [崔志仁](../Page/崔志仁.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                                                                                          |
| 當然議員 | 青衣鄉事委員會主席                                                             |                                        | [鄧國綱](../Page/鄧國綱.md "wikilink")         | [葵青民生動力](../Page/葵青民生動力.md "wikilink")                                                                   |

| 選區號碼 | 選區                                                                    | 議員                                     | 所屬政黨                                     | 備註                                      |
| ---- | --------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------- | ---------------------------------------- | --------------------------------------- |
| S01  | [葵興](../Page/葵興邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁志成](../Page/梁志成.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")          |
| S02  | [葵盛東邨](../Page/葵盛東邨.md "wikilink")                                    |                                        | [梁廣昌](../Page/梁廣昌.md "wikilink")         | [民權黨](../Page/民權黨.md "wikilink")        |
| S03  | [上大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [許祺祥](../Page/許祺祥.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S04  | [下大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                                    |                                        | [黃炳權](../Page/黃炳權.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S05  | [葵涌邨](../Page/葵涌邨.md "wikilink")                                      |                                        | [周立仁](../Page/周立仁.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S06  | [石蔭](../Page/石蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [李志輝](../Page/李志輝.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S07  | [安蔭](../Page/安蔭邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁永權](../Page/梁永權.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S08  | [新石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                      |                                        | [黎少棠](../Page/黎少棠.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S09  | [石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                       |                                        | [林紹輝](../Page/林紹輝.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S10  | [大白田](../Page/大白田街.md "wikilink")                                     |                                        | [徐生雄](../Page/徐生雄.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S11  | [葵芳](../Page/葵芳邨.md "wikilink")                                       |                                        | [梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")         | [街工](../Page/街工.md "wikilink")          |
| S12  | [華峰](../Page/華景山莊.md "wikilink")                                      |                                        | [單仲偕](../Page/單仲偕.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S13  | [麗瑤](../Page/麗瑤邨.md "wikilink")                                       |                                        | [黃耀聰](../Page/黃耀聰.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S14  | [祖堯](../Page/祖堯邨.md "wikilink")                                       |                                        | [盧慧蘭](../Page/盧慧蘭.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S15  | [興芳](../Page/興芳路.md "wikilink")                                       |                                        | [吳劍昇](../Page/吳劍昇.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S16  | [荔景](../Page/荔景邨.md "wikilink")                                       |                                        | [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S17  | [葵盛西邨](../Page/葵盛西邨.md "wikilink")                                    |                                        | [陸景城](../Page/陸景城.md "wikilink")         | 獨立                                      |
| S18  | [雅](../Page/青雅苑.md "wikilink")[安](../Page/長安邨.md "wikilink")          |                                        | [譚惠珍](../Page/譚惠珍.md "wikilink")         | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S19  | [偉](../Page/偉景花園_\(青衣\).md "wikilink")[海](../Page/海悅花園.md "wikilink") |                                        | [麥美娟](../Page/麥美娟.md "wikilink")         | 獨立                                      |
| S20  | [青衣邨](../Page/青衣邨.md "wikilink")                                      |                                        | [陳笑文](../Page/陳笑文.md "wikilink")         | 獨立                                      |
| S21  | [翠怡](../Page/翠怡花園.md "wikilink")                                      |                                        | [羅競成](../Page/羅競成.md "wikilink")         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")        |
| S22  | [長青](../Page/長青邨.md "wikilink")                                       |                                        | [李志強](../Page/李志強.md "wikilink")         | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink") |
| S23  | [長康](../Page/長康邨.md "wikilink")                                       |                                        | [丁衍華](../Page/丁衍華.md "wikilink")         | 獨立                                      |
| S24  | [盛](../Page/青盛苑.md "wikilink")[康](../Page/長康邨.md "wikilink")          |                                        | [梁偉文](../Page/梁偉文_\(民建聯\).md "wikilink") | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")        |
| S25  | [青衣南](../Page/美景花園.md "wikilink")                                     |                                        | [區長華](../Page/區長華.md "wikilink")         | [民協](../Page/民協.md "wikilink")          |
| S26  | [長亨](../Page/長亨邨.md "wikilink")                                       |                                        | [雷可畏](../Page/雷可畏.md "wikilink")         | [港進聯](../Page/港進聯.md "wikilink")        |
| S27  | [發](../Page/長發邨.md "wikilink")[泰](../Page/青泰苑.md "wikilink")          |                                        | [潘小屏](../Page/潘小屏.md "wikilink")         | [民協](../Page/民協.md "wikilink")          |
| S28  | [長安](../Page/長安邨.md "wikilink")                                       |                                        | [趙華勝](../Page/趙華勝.md "wikilink")         | 獨立                                      |
| 委任議員 |                                                                       | [蘇開鵬](../Page/蘇開鵬.md "wikilink")       | [自由黨](../Page/自由黨_\(香港\).md "wikilink")  | 葵青區議會副主席                                |
|      | [容永祺](../Page/容永祺.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                         |
|      | [潘發林](../Page/潘發林.md "wikilink")                                      | [新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink") |                                          |                                         |
|      | [曾其鞏](../Page/曾其鞏.md "wikilink")                                      | 獨立                                     |                                          |                                         |
|      | [林建高](../Page/林建高.md "wikilink")                                      | [新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink") |                                          |                                         |
|      | [李元剛](../Page/李元剛.md "wikilink")                                      | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")       |                                          |                                         |
|      | [呂學能](../Page/呂學能.md "wikilink")                                      | [新界社團聯會](../Page/新界社團聯會.md "wikilink") |                                          |                                         |
| 當然議員 | 青衣鄉事委員會主席                                                             |                                        | [鄧國綱](../Page/鄧國綱.md "wikilink")         | 獨立                                      |

### 主權移交前

| 選區號碼 | 選區                                                             | 議員 | 所屬政黨                             | 備註                                                                  |
| ---- | -------------------------------------------------------------- | -- | -------------------------------- | ------------------------------------------------------------------- |
| S01  | [葵興](../Page/葵興邨.md "wikilink")                                |    | [梁志成](../Page/梁志成.md "wikilink") | [職工盟](../Page/職工盟.md "wikilink")                                    |
| S02  | [葵盛東邨](../Page/葵盛東邨.md "wikilink")                             |    | [梁廣昌](../Page/梁廣昌.md "wikilink") | [民協](../Page/民協.md "wikilink")                                      |
| S03  | [上大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                             |    | [黃炳權](../Page/黃炳權.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S04  | [下大窩口](../Page/大窩口邨.md "wikilink")                             |    | [王海文](../Page/王海文.md "wikilink") | [民協](../Page/民協.md "wikilink")                                      |
| S05  | [葵涌邨](../Page/葵涌邨.md "wikilink")                               |    | [吳劍昇](../Page/吳劍昇.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S06  | [石蔭](../Page/石蔭邨.md "wikilink")                                |    | [吳重德](../Page/吳重德.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S07  | [安蔭](../Page/安蔭邨.md "wikilink")                                |    | [梁永權](../Page/梁永權.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S08  | [大白田](../Page/大白田街.md "wikilink")                              |    | [徐生雄](../Page/徐生雄.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S09  | [石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                                |    | [陳　崖](../Page/陳崖.md "wikilink")  | 獨立                                                                  |
| S10  | [新石籬](../Page/石籬邨.md "wikilink")                               |    | [黎少棠](../Page/黎少棠.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S11  | [葵芳](../Page/葵芳邨.md "wikilink")                                |    | [梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink") | [街工](../Page/街工.md "wikilink")                                      |
| S12  | 葵[華](../Page/華景山莊.md "wikilink")                               |    | [單仲偕](../Page/單仲偕.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S13  | [麗](../Page/麗瑤邨.md "wikilink")[華](../Page/華景山莊.md "wikilink")  |    | [黃耀聰](../Page/黃耀聰.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S14  | [祖堯](../Page/祖堯邨.md "wikilink")                                |    | [盧慧蘭](../Page/盧慧蘭.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S15  | [荔景](../Page/荔景邨.md "wikilink")                                |    | [周奕希](../Page/周奕希.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S16  | [葵盛西邨](../Page/葵盛西邨.md "wikilink")                             |    | [陸景城](../Page/陸景城.md "wikilink") | 獨立                                                                  |
| S17  | [雅](../Page/青雅苑.md "wikilink")[安](../Page/長安邨.md "wikilink")   |    | [譚惠珍](../Page/譚惠珍.md "wikilink") | [民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")                             |
| S18  | [海](../Page/海悅花園.md "wikilink")[翠](../Page/翠怡花園.md "wikilink") |    | [曹沛森](../Page/曹沛森.md "wikilink") | 獨立                                                                  |
| S19  | [長青](../Page/長青邨.md "wikilink")                                |    | [李志強](../Page/李志強.md "wikilink") | 獨立                                                                  |
| S20  | [青衣南](../Page/美景花園.md "wikilink")                              |    | [區長華](../Page/區長華.md "wikilink") | [民協](../Page/民協.md "wikilink")/[青衣關注組](../Page/青衣關注組.md "wikilink") |
| S21  | [長康](../Page/長康邨.md "wikilink")                                |    | [丁衍華](../Page/丁衍華.md "wikilink") | [民協](../Page/民協.md "wikilink")/[青衣關注組](../Page/青衣關注組.md "wikilink") |
| S22  | [盛](../Page/青盛苑.md "wikilink")[康](../Page/長康邨.md "wikilink")   |    | [卓彩鳳](../Page/卓彩鳳.md "wikilink") | [民協](../Page/民協.md "wikilink")/[青衣關注組](../Page/青衣關注組.md "wikilink") |
| S23  | [青衣邨](../Page/青衣邨.md "wikilink")                               |    | [陳笑文](../Page/陳笑文.md "wikilink") | [民協](../Page/民協.md "wikilink")/[青衣關注組](../Page/青衣關注組.md "wikilink") |
| S24  | [亨](../Page/長亨邨.md "wikilink")[偉](../Page/偉景花園.md "wikilink")  |    | [麥美娟](../Page/麥美娟.md "wikilink") | 獨立                                                                  |
| S25  | [發](../Page/長發邨.md "wikilink")[泰](../Page/青泰苑.md "wikilink")   |    | [黃昌盛](../Page/黃昌盛.md "wikilink") | 獨立                                                                  |
| S26  | [長安](../Page/長安邨.md "wikilink")                                |    | [趙華勝](../Page/趙華勝.md "wikilink") | 獨立                                                                  |
| 當然議員 | 青衣鄉事委員會主席                                                      |    | [鄧國綱](../Page/鄧國綱.md "wikilink") | 獨立                                                                  |

## 注釋

<references/>

## 外部連結

  - [葵青區議會網站](http://www.districtcouncils.gov.hk/kwt/tc_chi/welcome/welcome.html)
  - [葵青區議會網站議員資料](http://www.districtcouncils.gov.hk/kwt/tc_chi/members/info/dc_member_list.php)
  - [葵青區議會通訊錄](http://www.districtcouncils.gov.hk/kwt/tc_chi/members/info/files/5thDC_Member_Contact_Directory_K_T_Jun2016_.pdf)

[Category:葵青區議會選區](../Category/葵青區議會選區.md "wikilink")
[Category:葵青區](../Category/葵青區.md "wikilink")

1.  因鄧國綱失去區議員資格而獲選為主席。